\section{Jump'n'Run}
\easy{205 Z.}{\keyboard \methoden \klassen}

In dieser Aufgabe soll ein einfaches Jump'n'Run Spiel erstellt werden. Dazu ist es notwendig, einen Kollisionschecks inklusive Positionskorrektur und simpler Physik zu implementieren. 
Das Ergebnis könnte in etwa so aussehen.
\begin{center}
	\imageplay{\img/jnr.png}{.5\linewidth}{1}
\end{center}

Bei Jump'n'Run Spielen ist eine Herausforderung, die Mechanik des Spielercharakters glaubwürdig zu programmieren. 
Kollisionen mit Objekten der Umgebung sollten exakt sein und der Spieler sollte sich wenigstens annäherungsweise nach den physikalischen Gesetzen wie Momentum und Schwerkraft bewegen.

Zur Vereinfachung werden alle Objekte durch Rechtecke dargestellt. Dies erscheint erstmal etwas simpel, genügt aber in vielen Anwendungsfällen vollkommen. Auch in der
Videospielindustrie wird es oft nicht anders gehandhabt.

Wenn es gewünscht ist, können die einfachen Rechtecke auch durch Grafiken für Spieler und Hindernisse eingesetzt werden.

\subsection{Physik}
Um die Physik des Spielercharakters zu simulieren, werden wir die sogenannte "Verlet Integration" verwenden. Stark vereinfacht geht es dabei darum, das Momentum des Spielcharakters durch dessen Positionsveränderung zu ermitteln. Die Geschwindigkeit eines Objekts ergibt sich somit aus der Differenz der jetzigen Position zur vorherigen Position.

\subsection{Kollisionskontrolle}
Zusätzlich dazu muss einen Kollisionscheck durchgeführt und gegebenenfalls eine Positionskorrektur erfolgen.
Zur Umsetzung des Kollisionschecks wird eine Methode eingesetzt, die prüft, ob sich zwei betrachtete Rechtecke überlappen.
Dazu werden die folgenden Koordinaten beider Rechtecke benötigt: 
\begin{enumerate}
	\item linke obere Ecke
	\item rechte untere Ecke
\end{enumerate}

Diese beiden Koordinaten werden auch als *Minimum* und *Maximum* eines Rechtecks bezeichnet.

Um nun herauszufinden, ob sich die beiden Rechtecke überlappen, muss man die Minima und Maxima der Rechtecke vergleichen.
Dabei ist es entscheidend, ob der maximale x-Wert eines der Rechtecke kleiner als der minimale x-Wert des
anderen ist, oder ob selbiges für die y-Werte zutrifft. 

\pagebreak
Dies kann man sich wie folgt vorstellen:
\begin{center}
	\imagebox{\img/box_overlap.png}{.5\linewidth}
\end{center}

Und als Code sähe das etwa so aus:

\begin{lstlisting}
boolean rectOverlap(PVector min1, PVector max1, PVector min2, PVector max2) {
	if (max1.x < min2.x || max1.y < min2.y || max2.x < min1.x || max2.y < min1.y) {
		return false;
	} else {
		return true;
	}    
}
\end{lstlisting}

\textit{Hinweis}: PVector ist eine vordefinierte Klasse in Processing. Sie bietet einige Methode zur Vektorenrechnung, allerdings werden wir sie in diesem Tutorial nur zur Speicherung von Vektoren verwenden, also für Objekte mit x- und y-Wert. 

\textit{Hinweis}: Unter Processing ist das Minimum eines Rechtecks schlicht die Ausgangskoordinate des Rechtecks, also dessen x- und y-Koordinaten. Das Maximum ergibt sich
aus der Summe der x-Koordinate und der Breite (\textit{w}) des Rechtecks, sowie aus der Summe der y-Koordinate und der Höhe (\textit{h}) des Rechtecks. 

Der folgende Code dient als Denkanstoß für eine Klasse zur Erstellung eines Rechtecks:

\begin{lstlisting}
class Rect {
	float x;
	float y;
	float w;
	float h;
	Rect(float x, float y, float w, float h) {
		this.x = x;
		this.y = y;
		this.w = w;
		this.h = h;
	}
	PVector getMin() {
		return new PVector(x, y);
	}
	PVector getMax() {
		return new PVector(x+w, y+h);
	}
	void drawThis() {
		rect(x, y, w, h);
	}
}
\end{lstlisting}
